\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[a4paper,top=2.5cm,bottom=2cm,left=2.5cm,right=2.5cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc} % Für die Verwendung von äüöß
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern} 
\usepackage{graphicx} % Um Bilder einzufügen
\usepackage{listings}
\usepackage{url}

\lstset{ language=Java, tabsize=4}
\usepackage[ngerman]{babel}
\begin{document}
\chapter*{BetterWarn}
\section*{Minecraftplugin für das Verwarnen und Bannen von Spielern}
\subsection*{Abschlussprojekt Infounterricht}

\pagebreak
\section*{Abstract}
Als mein Projekt für den Informatikunterricht im Schuljahr 13/II werde ich ein Plugin für den Minecraftserver der IGS Erfurt entwickeln. Dieses Plugin 
soll die bisherigen lokalen Bannfunktionen ersetzen. Außerdem ist geplant, ein Verwarnsystem einzuführen. Dieses neu entwickelte System soll über eine Datenbank
arbeiten. Außerdem sollte das Plugin sowohl mit einfachen Servern als auch mit Netzwerken funktionieren. Dadurch ist es notwendig globale als auch lokale Bans/Verwarnungen zu
nutzen.
\pagebreak
\tableofcontents

\pagebreak
\chapter{Problembeschreibung und Spezifikation}
\pagebreak
	\section{Problembeschreibung}
		In nahezu jedem Multiplayerspiel gibt es Situationen, in denen man Spieler mit Sanktionen bestrafen muss. So auch in Minecraft. Die von Mojang zur
		Verfügung gestellte Software (im folgenden als Standardsoftware bezeichnet) bietet lediglich die Möglichkeit Spieler vom Server zu kicken und Spieler 
		zu bannen. 
		Die Standardbannmethode hat dabei den Nachteil, dass ein Bann immer permanent ist, als auch nur lokal gespeichert. Es gibt keine Bannhistorie.
		
		Der als letztes genannten Nachteil lässt sich mit der modifizierten Serversoftware Spigot zumindest teilweise umgehen. Spigot gibt die Möglichkeit von der Community 
		geschrieben Erweiterungen (Plugins) zu nutzen. So nutzen wir auf unserem Server Essentials, welches auch eine Temporäre Bannfunktion zur Verfügung stellt. Der
		Nachteil, dass die Daten nur lokal vorliegen bleibt bestehen.
		
		Im Laufe der Serverlaufzeit stellten wir fest, dass ein Bann nicht immer die richtige Konsequenz ist. Wir stellten außerdem fest, dass eine nicht vorhanden Bannhistorie
		die Administration und Moderation des Server erschwert. Ein weiteres Problem stellt den Arbeitsaufwand dar. Man sanktioniert Spieler oft wegen den gleichen Dingen und schreibt deswegen oft die gleichen Nachrichten. Es gibt keine Vorlagen. Aus diesem Grund überlegten wir das System auf unserem Server umzustellen.
		
		Dabei entschieden wir uns für 2 große Änderungen. Zum einen wollten wir ein Verwarnsystem schaffen, bei dem Spieler für ihre Taten verwarnt werden können. Diese Verwarnungen
		besitzen eine gewisse Gültigkeitsdauer und sind zugleich mit einer Punktzahl versehen. Erreicht der Spieler eine gewisse Punktzahl an gültigen Verwarnungen wird er automatisch gebannt.
		Des weiteren wollten wir unser Bannsystem auf Datenbanknutzung umzustellen, um eine Bannhistorie zu ermöglichen.
		Außerdem wollten wir die Nutzung von Bannvorlagen ermöglichen.
	\pagebreak
    \section{Spezifikation}
		\subsection{Verwarnungen}
			\subsubsection{Handling}
				Ein Verwarnung hat zwei wichtige Eigenschaften. Dabei ist als erstes die Punktzahl zu nennen. Jede Tat eines Spielers ist unterschiedlich zu werten. Aus diesem Grund wäre es nicht fair
				unterschiedlich schwere Taten gleich zu bewerten. Um dieses Problem zu umgehen, sollte dies Plugin sogenannte ''penalty points'' unterstützten. Jeder Strafe werden dabei entsprechen einige Punkte zugeordnet.
				Wenn eine bestimmte Gesamtpunktzahl erreicht wird, sollte dieses Plugin den Spieler automatisch bannen. Dadurch ist es möglich Spieler je nach ihrer Tat gerecht zu verwarnen. 
				Die zweite Eigenschaft stellt die Gültigkeit dar. Wenn eine Verwarnung vergeben wird, besitzt diese eine gewisse Gültigkeit. Wenn eine Verwarnung gültig ist, werden die zugeordneten Strafpunkte gezählt. Nach dieser
				Zeit bleibt die Verwarnung bestehen. Allerdings hat diese keine Auswirkung mehr, da die zugeordneten ''penalty points'' nicht mehr gewertet werden. Die Verwarnung kann man also aus Sicht des Spielers als gelöscht ansehen.
				Die Möglichkeit, dass eine Verwarnung nicht an Gültigkeit verliert lässt sich dadurch erreichen indem man die Zeit auf 0 setzt. Dann erlischt eine Verwarnung nie.
				Ein Spieler wird über Befehle verwarnt. Sobald er eine neue Verwarnung erhalten hat, wird geprüft ob die für den Bann notwendige Punktzahl erreicht wird. Wenn ja wird der Spieler automatisiert für einen in der Konfigurationsdatei einstellbaren Wert gebannt. 
Sollte der Spieler während der Verwarnung online sein, erhält er eine direkte Nachricht.
				Die Gültigkeit aller Verwarnungen wird bei der Vergabe einer weiteren Verwarnung und bei starten des Servers überprüft. Daher kann es 
				passieren, dass die Verwarnung eines Spielers formal mitten am Tag erlöscht praktisch aber erst am Folgetag zum Serverrestart erlischt.  Durch die Prüfung bei weiteren Verwarnungen hat dies aber keine negativen Folgen für den Spieler.
				
				Wenn eine Verwarnung erlischt, wird lediglich eine Flag in der Datenbank geändert. Der Eintrag bleibt noch bestehen und lässt sich zu jedem beliebigen Zeitpunkt wieder abrufen.	
			
			\subsubsection{Befehle}
				\begin{itemize}
					\item /warn <Benutzer> <Warnregel> - Verwarnt den angegeben Benutzer mit der angegeben Regeln
					\item /warn <Benutzer> <Zeit> <Punktzahl> <Grund> - Verwarnt den angegeben Benutzer für die angegebene Zeit mit der Punktanzahl und dem Grund (Wenn Zeit = 0 unendlich)
					\item /warnrule create <Name> <Zeit> <Punktzahl> <Grund> - Erstellt eine Warnregel mit dem angegeben Namen, der Zeit, der Punktzahl und dem entsprechend Grund.
					\item /warnrule list - listet alle vorhanden Warnregeln auf
					\item /warnrule delete <ID> - entfernt die angegeben Warnregel.
					\item /warnlist [Benutzer] - zeigt die eigenen Verwarnungen an (bzw. die des Benutzers)
					\item /warn delete <ID> [Grund] - deaktiviert eine Verwarnung (aus dem angegeben Grund)
					\item /lwarn; - Funktionsweise gleich den normalen Befehlen; Auswirkungen nur lokal
				\end{itemize}
		
		\subsection{Verbannungen}
			\subsubsection{Handling}
				Banns werden ähnlich behandelt wie Verwarnungen. Dabei existiert aber ein gewaltiger Unterschied. Banns besitzen lediglich eine Gültigkeit. Bei dieser Gültigkeit treffen zunächst die selben Regeln wie bei der Verwarnung zu.
				Es gibt allerdings einen großen Unterschied: Bei jedem Login wird überprüft, ob die Bannzeit abgelaufen ist. Nur dadurch ist es möglich, Nachteile für die Spieler zu vermeiden. 
				Jedoch werden auch bei diesem System bei jedem Serverneustart die Banns auf ihre Gültigkeit untersucht.
			\subsubsection{Befehle}
				\begin{itemize}
					\item /ban <Benutzer> <Bannregel> - Bannt den angegeben Benutzer mit der angegeben Regeln (mit -i inklusive der IP)
					\item /ban <Benutzer> [Zeit] <Grund> - Bannt den angegeben Benutzer für die angegebene Zeit mit der Punktanzahl und dem Grund (Wenn Zeit = 0 unendlich; mit -i inklusive IP)
					\item /banrule create <Name> <Zeit> <Grund> - Erstellt eine Bannregel mit dem angegeben Namen, der Zeit und dem entsprechend Grund.
					\item /banrule list - listet alle vorhanden Bannregeln auf
					\item /banrule delete <ID> - entfernt die angegeben Bannregel.
					\item /ban list [Benutzer] - zeigt die eigenen Banns an (bzw. die des Benutzers)
					\item /ban delete <ID> - hebt einen Bann auf 
					\item /lban - Funktionsweise gleich den normalen Befehlen; Auswirkungen nur lokal
				\end{itemize}
		\subsection{API und technische Grundlagen}
			Um zukünftige Erweiterungen zu vereinfachen und die Kompatibilität zu ermöglichen, sollte dieses Plugin eine eigene API besitzen. Über diese sollten die wichtigsten Funktionen möglich sein.
			Am sinnvollsten wäre es, wenn unsere eigenen Befehle die selben API Schnittstellen nutzen.
			Alle Aktionen des Plugins sollten auch über die API nutzbar sein. Für diese Klassen wird jeweils eine Javadoc Dokumentation erstellt werden.
			Jede wichtige Aktion (Spieler gebannt, ...) sollte ein Event auslösen. Dadurch kann man den eigentlichen Bannvorgang von Notifikationen kapseln.
			
			Dieses Plugin basiert auf einer Datenbank. Alle Banns laufen lediglich über die Datenbank und nicht über die bans.json. Für unsere Zwecke reicht eine einfache
			MySql Datenbank aus. Allerdings ist es im Interesse, für eine mögliche zukünftige Veröffentlichung, dies später auf andere Datenbanktypen zu erweitern. Deswegen wird dies vermutlich über 
			ein gemeinsames Interface laufen. 
			Im Gegensatz zu meinen anderen Plugins werde ich in diesem Fall nicht auf IgelCore aufbauen, da IgelCore zum einen dringend einer Überarbeitung bedarf zum anderen aber eine weitere Abhängigkeit
			wäre. 
			Man sollte besonders beim Thema Datenbanken darauf achten, dass das System entsprechend geschützt ist, sprich mögliche SQL-Injections zu vermeiden.
        \subsection{Serverinfrastruktur}
            Diese Plugin sollte zunächst global arbeiten. Lediglich wenn man den Befehlen ein  l voranstellt,  sollten die Verwarnungen/Banns nur lokal gespeichert werden.
            Dafür gibt es die Möglichkeit geben, dass der Bungeecord die Banns global verwaltet. Jeder Server besitzt allerdings noch eine lokale Bannübersicht, womit auch lokale Banns möglich werden.
	    Dieses Plugin sollte auf jedem Server hinter dem Bungeecord installiert werden. Wenn man von dieser Vorraussetzung ausgeht, reicht es aus, wenn der Bungeecord lediglich die Gültigkeit der Banns überprüft.
		
		\subsection{Webinterface}
			Das Webinterface ist zunächst optional. Allerdings lassen sich viele Dinge einfacher über eine grafische Oberfläche steuern. Manche Dinge gehen sogar nur über eine Oberfläche 
			und nicht mit einem Befehl auf dem Minecraftserver. Aus diesem Grund soll zu einem späteren Zeitpunkt ein Webinterface entwickelt werden. 
			Dabei sollten die Dinge möglich sein, die auch über die Befehle auf dem Server möglich sind. Es sollten Bannvorlagen	erstellt werden können, diese editiert oder gelöscht werden.
			Außerdem muss es möglich sein, die Bannübersicht auch auf einer Webseite darzustellen. Das Benutzermanagement sollte ebenfalls möglich sein. Das heißt nur freigeschalten Benutzer
			können sich einloggen und ihren Aufgaben nachkommen.
			Neben den bereits genannten Dingen sollte es auch möglich sein über das Webinterface Banns auszusprechen bzw. zu widerrufen. Dies wird durch die Nutzung des Mojang UUID Fetcher ermöglicht.
			Da die Banns jeweils beim Login aus der Datenbank ausgelesen werden stellt dies kein Problem dar. Lediglich für Spieler die über das Webinterface gebannt werden, während sie auf dem Server sind
			muss eine Lösung gefunden werden. 
			Die bereits genannten Dinge gelten sinngemäß für die Verwarnungen.
			
			Für das Webinterface wird allerdings noch einmal eine gesonderte Planung erfolgen.

\pagebreak
\chapter{Projektplanung}
\pagebreak
\section{Analyse}
	\subsection{Daten}
		\subsubsection{UUID Speicherung}
			Spieler werden in den seltensten Fällen sanktioniert, wenn der Spieler online ist. 
			Da alle Aktionen auf dem Server mit UUID's bearbeitet werden sollen, muss man eine Möglichkeit schaffen aus einem Benutzernamen eine UUID zu erzeugen.
			
			Für diese Zwecke gibt es zum einen natürlich den UUID Fetcher über die Webapi von Mojang. Dieser hat allerdings den Nachteil, dass man schon nach wenigen Anfragen
			gesperrt wird. Außerdem ist man in diesen Fällen von den Mojangservern abhängig. 
			
			Es gibt allerdings einen kleinen Vorteil. Man kann in den meisten Fällen davon ausgehen, dass man Spieler bannen/verwarnen möchte, die bereits auf dem Server gespielt haben.
			Dies ermöglicht uns, die Benutzernamen mit den dazugehörigen UUID's zu cachen.
			Dies hat den Vorteil, dass man auf die Mojang API nur dann zugreifen muss, wenn man einen Spieler sanktionieren möchte, der noch nie auf dem Server gespielt hat.
			Man vermeidet also unnötige Sperrungen und handelt auch unabhänig von den Mojang Servern.
			
			Beachtet werden sollte nur, dass die Spieler ihre Namen ändern können. Daher muss auch jede Namensänderung auf dem Server berücksichtigt werden. Allerdings ist dies nur beim
			Login notwendig, da alle anderen Logmöglichkeiten den Namen mitloggen, welche vor dem letzten Login gesetzt war. Der Namen wird erst dann erneuert, wenn der Spieler sich mit dem
			neuen Namen einlogt. Daher sollte dies auch für dieses Plugin möglich sein.
		\subsubsection{Banns}
			Jeder Bann hat bestimmte Eigenschaften, die mit gespeichert werden müssen. 
			Dabei ist natürlich als aller erstes die UUID des gebannten Spielers zu nennen. Nur die UUID stellt sicher, dass der Spieler den Ban nicht mit einer Namensänderung umgehen kann.
			Außerdem sollt die UUID von dem Spieler gespeichert werden, welcher den Spieler gebannt hat. Dadurch lässt sich eine Nachverfolgung aller Tätigkeiten durchführen. Neben diesen UUID's ist es notwendig
			den Grund, also die Bannnachricht zu speichern. Diese sollte zum einen dem Spieler angezeigt werden zum anderen aber auch den Teammitgliedern die den Bann nachvollziehen wollen.
			Um Abfragen zu vereinfachen, sollte gespeichert werden, ob ein Ban noch aktiv ist. Wenn ein Bann gelöscht wird, wird einfach dieser Wert negiert.
			Auch ist es sinnvoll, den Zeitpunkt des Banns in der Datenbank zu speichern. Da der Server vermutlich vor dem Jahr 2038 heruntergefahren wird, macht es Sinn dabei den Unix Timestamp in Sekunden 
			speichern.
			Um Eindeutigkeit dieser Banns sicherzustellen, wird jeder Eintrag mit einer laufenden Nummer als Primärschlüssel versehen. Mit dieser ID wird der Bann in der Zukunft behandelt.
		\subsubsection{Bannregeln}
			Die wichtigste Eigenschaft einer Bannregel ist der Grund für den Bann. Daher werden in der Datenbank auch auch die Bannnachrichten bei den Vorlagen gespeichert.
			Nicht weniger wichtig ist die Dauer der Bannregel. Diese wird ebenfalls in dieser Tabelle gespeichert. 
			Jede Bannregel sollte einmalige sein, deswegen ist eine eindeutige ID als Primärschlüssel notwendig. Da sich Zahlen aber schlechter merken lassen als Text, sollte jeder Bannregel noch ein Name zugeordnet werden.
		\subsubsection{Verwarnungen}
			Für jede Verwarnung werden ähnliche Daten wie bei einem Bann gespeichert. Deswegen besitzt jede Verwarnung eine eindeutige ID. Außerdem werden die UUID des Spielers und die UUID des Ausführenden gespeichert.
			Natürlich ist es wichtig, die Warnnachricht, also den Verwarngrund zu speichern. Für die Gültigkeit der Verwarnregeln gelten die gleichen Vorraussetzungen wie für den Bann. Auch die Gültigkeit dieser Verwarnungen
			werden hier in der Datenbank gespeichert. 
			Der größte Unterschied zwischen Verwarnungen und Banns aus Sicht der Speicherung ist der, dass die Verwarnungen noch für jede Verwarnung eine gewisse Anzahl an Strafpunkten (penalty points) gespeichert wird. Diese sollten normalerweise
			positiv sein. Allerdings sollte auch die Möglichkeit für die Vergabe von negativen Punkten (also quasi guten Punkten) gegeben sein.
		\subsubsection{Warnregeln}
			Für die Warnregeln werden ähnlich wie bei den Bannregeln die Gültigkeit und der Grund in der Datenbank gespeichert. Außerdem ist es notwendig, auch die Strafpunktzahl zu speichern.
			Die weiteren Regelungen stimmen mit der Verwarnung bzw. den Bannregeln überein.
		\subsubsection{Lokale und globale Speicherung}
			Dieses Plugin soll in der Lage sein, Sanktionen sowohl lokal, für einen einzelnen Server als auch global für mehrere Server auszusprechen. Daher müssen die Daten gesondert gespeichert werden. Für die globale Speicherung stellt das ganze kein Problem dar, da man die Daten in einer einzelnen Tabelle speichern kann und dem entsprechend wieder aufrufen kann. Für die lokale Speicherung gibt es grundsätzlich zwei Möglichkeiten. Zum einen könnte man die Daten in einer eigenen (für den Server angelegten) Datenbank speichern. Dies hätte den Vorteil, dass jeder Server wirklich nur eine eigene Datenbank besitzt und sich damit eine Eindeutigkeit der Tabellennamen besser erreichen lässt.. Die andere Möglichkeit würde darin bestehen, für jeden Server eine eigene Tabelle zu nutzen. Dies hätte den Vorteil, dass zusammenhängende Daten in einer Datenbank liegen. Um eine Eindeutigkeit zu erreichen, wäre es sinnvoll eine Konfigurationsmöglichkeit für Tabellenprefixe zu ermöglichen. Jede Serverinstanz hätte in diesem Fall also Zugriff auf die globalen Tabellen, aber gleichzeitig auch Zugriff auf einen lokalen Satz Tabellen, exklusiv für den einen Server (bzw. Servergruppe.)
			Beim ersten Start des Plugin sollte eine Warnmeldung auftreten, wenn die lokale Tabelle bereits exisitert. Allerdings sollte keine Fehlermeldung kommen, da es so möglich wird mehreren Servern der gleichen Kategorie die gleiche Bannliste zu geben.
			Die Bann- und Warnregeln sollten allerdings global geteilt werden. Es gibt keine wirkliche Notwendigkeit, für einen einzelnen Server lokale Regeln zu erstellen. Eine Absprache unter den Usern ist sinnvoller, da es übersichtlicher ist nur eine Regelliste zu besitzen wo im Zweifel nur wenige Dinge genutzt werden. 
	\subsection{Verwarnungen}
		\subsubsection{Verhalten nach einer Verwarnung}
			Wurde ein Spieler verwarnt, bekommt er eine Nachricht. In dieser Nachricht sollte stehen, von wem er für was mit was für einer Strafe belegt wurde. Außerdem sollten weitere Informationen wie seine bisheriger Warnpunktstand angezeigt werden. Ist der Spieler nicht online, sollte ihm eine Offlinenachricht zugestellt werden. Bis hier ein eigenes System gefunden ist, sollte dies über das Essentials Mailsystem mit softlinks funktionieren. Neben dem Spieler sollte auch jedes Teammitglied eine Benachrichtigung über eine zugestelle Verwarnung erhalten.
			Bei jedem Spielerlogin und jeder neuen Verwarnung wird außerdem überprüft, ob Verwarnungen ihre Laufzeit überschritten haben. Ist dies der Fall, sollte die Verwarnung aufgehoben werden. Außerdem ist es sinnvoll den Spieler zu benachrichtigen.
		\subsubsection{Lokaler und globaler Warn}
			Ein Spieler kann sowohl lokal als auch global verwarnt werden. Dabei gilt es zu beachten, dass das Vorgehen grundsätzlich gleich ist. Der Unterschied ist der, dass die Speicherung jeweils in einer anderen Tabelle erfolgt.
		\subsubsection{Entwarnung}
			Eine Verwarnung kann auf verschiedene Arten aufgehoben werden. Wird der Spieler durch den Befehl entwarnt, ist das Prinzip recht einfach, da in der Datenbank einfach die Gültigkeitsflag geändert werden muss. 
		\subsubsection{Warnregeln}
			Die Warnregeln sollten von einem Spieler angelegt werden, der die entsprechenden Rechte besitzt. Dabei ist es sinnvoll, zu sagen, dass der Spieler eine Permission für die maximale Bannzeit und die maximale Punktzahl besitzt.
			Außerdem sollte bei jedem Login und bei jeder erneuten Verwarnung überprüft werden, ob die Warnzeit eines Spielers abgelaufen ist oder nicht. Ist dies der Fall, sollte die Gültigkeitsflag geändert werden. Diese Übrprüfung sollte für alle Spieler auch beim starten des Servers, also in der onEnable Methode erfolgen.
		\subsubsection{Autobann}
			Eine Kernfunktion von diesem Plugin sollte die Autobannfunktion sein. Dabei muss eine gewisse Punktzahl, die über die Konfiguration eingestellt werden kann, erreicht werden. Ist dies geschehen, wird der Spieler automatisch gebannt. Dabei macht es Sinn eine eigene Bannregel zu nutzen. Eventuell sollte diese Bannregel auch nicht in der Datenbank abgelegt werden sondern in der Konfiguration. Wurde ein Spieler wieder entbannt bleiben seine Verwarnungen aber bis zum Ablauf bestehen. Wird der Spieler erneut verwarnt, wird er erneut gebannt. Ablaufende Verwarnung führen zu keiner Verkürzung des Bann. Wird ein Spieler also gebannt und läuft ein Tag später eine Verwarnung ab, wodurch der Spieler unter die notwendige Punktzahl kommen würde, bleibt der Spieler bis zum Ablauf seines Banns gebannt.
	\subsection{Banns}
		\subsubsection{Verhalten nach einem Bann}
			Wurde ein Spieler gebannt, sollte er als erstes vom Server gekickt werden. Dabei ist zu beachten, ob er global oder lokal gebannt wurde. Bei einem globalen Bann (bzw. lokalen Bann mit der Serveranzahl n = 1) wird der Server komplett gekickt. Dabei sollte dem Spieler der Banngrund als Kicknachricht übergeben werden. Außerdem sollte ein Event ausgelöst werden. Dadurch sollte es möglich werden, dass auf diesen Bann durch andere Plugins reagiert werden kann. Eine Benachrichtigung von anderen Teammitgliedern ist z.B. sinnvoll.
			Versucht sich der Spieler erneut einzuloggen, wird jeweils ein PreLogin, ein Login und ein PostLogin Event ausgelöst. Die Bannüberprüfungen sollten im PreLoginEvent erfolgen. Wenn ein Spieler laut der Datenbank gebannt ist, soll diese Event mit dem Banngrund abgebrochen werden. Es sollte allerdings geprüft werden, ob der entsprechende Spieler die Berechtigung hat Spieler zu bannen bzw. ob der Spieler beim Bann ignoriert wird. Sollter der zu bannende Spieler ignoriert werden, macht es Sinn zu überprüfen, ob der bannende Spieler die Berechtigung diese Vorgaben zu überschreiben.
		\subsubsection{Lokaler und globaler Bann}
			Ein Spieler kann sowohl lokal als auch global gebannt werden. Dabei gilt es zu beachten, dass das Vorgehen grundsätzlich gleich ist. Der Unterschied ist der, dass die Speicherung jeweils in einer anderen Tabelle erfolgt. 
		\subsubsection{Entbannung}
			Ein Spieler sollte auf verschiedene Arten entbannt werden. Wird der Spieler durch den Befehl entbannt, ist das Prinzip recht einfach, da in der Datenbank einfach die Gültigkeitsflag geändert werden muss.
			Außerdem sollte bei jedem PreLoginEvent überprüft werden, ob die Bannzeit eines Spielers abgelaufen ist oder nicht. Ist dies der Fall, sollte die Gültigkeitsflag geändert werden. Diese Übrprüfung sollte für alle Spieler auch beim starten des Servers, also in der onEnable Methode erfolgen.
		\subsubsection{Bannregeln}
			Die Bannregeln sollten von einem Spieler angelegt werden, der die entsprechenden Rechte besitzt. Dabei ist es sinnvoll, zu sagen, dass der Spieler eine Permission für die maximale Bannzeit besitzt.
	\subsection{Berechtigungen}
		Wie jedes Spigotplugin, sollte dieses Plugin das Permissionssystem unterstützten. Dadurch kann jeder Serveradministrator individuell entscheiden, wieviel Rechte er den einzelnen Spielern gibt.
		Nahezu jede Aktion sollte mit Permissions versehen werden. Da wären zum einen natürlich die Bann und Verwarnbefehle zu nennen. Es gibt in diesem Zusammenhang eigentlich keinen Befehl, der nicht irgendwie mit einer Berechtigung geschützt werden sollte. 
		Außerdem ist es sinnvoll, jede Bann- und Verwarnregel mit einer eigenen Permissionnode auszustatten. Dadurch ist es möglich, die Möglichkeit für das Verwarnen/Bannen besser einzustellen. Diese Permissionnodes sollten jeweils den Namen beinhalten und beim Startup des Plugins registriert werden.
		\subsubsection{Berechtigungsliste}
		Für die folgenden Eigenschaften sollte es Berechtigungen geben:
		\begin{itemize}
		\item Befehlsberechtigungen - Jeder Befehl, mit seinem Subcommand, sollte eine eigene Permissionnode bekommen
		\item Berechtigungen über bestimmte Konfigurationswerte - Bestimmte Werte sollten in der Konfiguration geregelt werden. Besitzt ein Spieler entsprechende Berechtigungen werden die entsprechenden Konfigurationswerte genutzt.
		\item Berechtigungen für Benachrichtigungen - Für bestimmte Nachrichten sollte eine Berechtigung erforderlich sein
		\item Berechtigungen für Bann/Verwarnregeln - Jede Regel sollte eine eigene Berechtigung aufweisen
		\end{itemize}
		Für bestimmte Berechtigungen (wie z.B. Regeln) sollten Wildcardberechtigungen eingeführt werden.
\section{Testspezifikation}
Auf einen automatischen Test wird in diesem Fall leider verzichtet. Eine zukünftige automatisierter Test ist nicht ausgeschlossen. Dafür wird ein manueller Test durchgeführt. Die entsprechenden Testprotokolle befinden sich im Anhang.
\pagebreak
\section{Design}
\subsection{Speicherung der Daten}
Die Banns und die Bannregeln werden in jeweils einer eigenen Tabelle gespeichert. Wird ein Spieler gebannt, werden die Werte entsprechend kopiert.
Die Tabellen haben den folgenden Aufbau:
\subsubsection{Banns}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
Name & Datentyp & Bemerkung\\ \hline
id & int & Primary Key; Autoincrement \\ \hline
playerUuid & string & UUID des gebannten Spielers \\ \hline
executerUuid & string & UUID des Spielers, der gebannt hat \\ \hline
reason & string & Grund für den Bann; Gleichzeitig Anzeigenachricht \\ \hline
bantime & int & Zeitpunkt des Bann in Sekunden (Unixtimestamp) \\ \hline
time & int & Zeit, wie lange der Spieler gebannt ist \\ \hline
active & boolean & ist der Bann aktiv oder nicht \\ \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Bannregel}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
Name & Datentyp & Bemerkung\\ \hline
id & int & Primary Key; Autoincrement \\ \hline
name & string & (eindeutiger) Name der Bannregel \\ \hline
reason & string & Grund für den Bann; Gleichzeitig Anzeigenachricht \\ \hline
time & int & Zeit, wie lange der Spieler gebannt bleiben soll \\ \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Verwarnung}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
Name & Datentyp & Bemerkung\\ \hline
id & int & Primary Key; Autoincrement \\ \hline
playerUuid & string & UUID des verwarnten Spielers \\ \hline
executerUuid & string & UUID des Spielers, der verwarnt hat \\ \hline
reason & string & Grund für die Verwarnung; Gleichzeitig Anzeigenachricht \\ \hline
bantime & int & Zeitpunkt der Verwarnung in Sekunden (Unixtimestamp) \\ \hline
time & int & Zeit, wie lange der Spieler verwarnt ist \\ \hline
active & boolean & ist die Verwarnung aktiv oder nicht \\ \hline
penalytPoints & int & Wieviele Strafpunkte beinhaltet diese Verwarnung \\ \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Verwarnregel}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
Name & Datentyp & Bemerkung\\ \hline
id & int & Primary Key; Autoincrement \\ \hline
name & string & (eindeutiger) Name der Verwarnregel \\ \hline
reason & string & Grund für die Verwarnung; Gleichzeitig Anzeigenachricht \\ \hline
time & int & Zeit, wie lange der Spieler verwarnt bleiben soll \\ \hline
penalytPoints & int & Wieviele Strafpunkte ist diese Verwarnung wert? \\ \hline
\end{tabular}

\subsubsection{UUID Speicherung}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
Name & Datentyp & Bemerkung\\ \hline
uuid & string & Primary Key; Autoincrement; UUID des Spielers \\ \hline
name & string & Name des Spielers \\ \hline
\end{tabular}

\subsubsection{Klasseninformationen}
Für die Kommunikation mit der Datenbank ist einer eigene Klasse geregelt. Dabei kümmert diese sich um Querys und Updates. Diese Klasse implementiert ein eigenes Interface, wodurch im späteren Verlauf mehre Datenbanktypen
möglich sind. Für das erstellen der Objekt, gibt es eine statische Factory class.
Für die Interaktion nach außen ist jeweils eine eigene Klasse zuständig, welches lediglich ein Polymorphes Objekt besitzt. Dadurch kann der Benutzer die Klasse jeweils nutzen, ohne zu wissen wie die Speicherung im Hintergrund abläuft. Die Struktur sieht wie folgt aus:\\
\noindent
\includegraphics[width=15cm]{de_cag_igs_betterwarn_database}

Die Daten der Tabellen, werden jeweils noch einmal als eigene Klasse abgebildet. Außerdem gibt es ein Objekt, welches sich um jegliche Interaktion mit der Datenbank kümmert. Nur in dieser Klasse, wird sich um eine tatsächliche SQL Implementierung gekümmert.
\noindent
\includegraphics[width=15cm]{de_cag_igs_betterwarn_data}

\pagebreak
\chapter{Arbeitsprozess}
\pagebreak
\section{Arbeit im Unterricht}
Die Arbeit im Unterricht war vor allem zu Beginn der der Projektarbeit etwas kompliziert. Ich fing mit der vorliegenden Dokumentation an. In der Stunde vom 8.3.2017 hatte ich meinen USB-Stick vergessen und konnte damit nur bedingt weiter arbeiten. Ich konnte zwar das Gitrepository anlegen, es allerdings nicht mit Daten füllen, da die TFK Box durchaus Probleme machte. Trotzdem konnte ich diese Stunde aktiv zum einlesen in die Bungeecord/Spigot Dokumentation nutzen. 
In allen Infostunden zeigte sich das Problem, dass ich teilweise mehr damit beschäftigt war anderen zu helfen als an der Dokumentation bzw. am Quellcode zu arbeiten. 
\section{Arbeit mit Personen des Minecraftservers}
Da dieses Plugin vom Anfang an für unseren Server bestimmt war bezog ich das Serverteam schon zu Beginn zu Rate. Dadurch konnte ich eine erste Rückmeldung von den Personen bekommen, welche das Plugin zu einem späteren Zeitpunkt aktiv nutzen sollten. Die Kommunikation lief zum einen aktiv über E-Mail als auch über persönliche Gespräche auf dem Teamspeakserver. 
Die schriftliche Kommunikation lief besser als erwartet. Allerdings waren die Rückmeldungen die ich bekam zum Teil nicht nutzbar.
Allerdings bekam ich von zwei Personen fundierte Rückmeldungen mit Gedanken und Ideen, die ich bis zu diesem Zeitpunkt gar nicht in der Planung berücksichtigte. So konnten einige Logikfehler bereits im Vorfeld aus dem Weg geräumt werden.
Durch dieses direkte Kommunikation mit dem Anwender, der teilweise gar nicht die technischen Hintergründe kennt, kann ich davon ausgehen, dass die Benutzung des Plugins für jeden Spieler verständlich ist.
\section{Arbeit zu Hause}
Der große Teil der Arbeit am Plugin erfolgte zu Hause. Dabei gab es keinen nennenswerte Probleme.
\pagebreak
\section{Werkzeuge}
\subsection{Git}
Zu einem ordentlichen Softwareprojekt gehört eine ordentliche Quellcodeverwaltung. Meine Entscheidung fiel auf git, da ich dieses System schon seit Jahren aktiv nutze.
Durch die Verwendung von git ist es mir möglich, Versionstände jederzeit zu erfassen. Dadurch bin ich in der Lage kleinere Sachen besser austesten zu können. Außerdem erleichter die Quellcodeverwaltung die Arbeit an mehreren Rechnern und mit mehreren Personen.
\subsubsection{Gitlab}
Git alleine nützt nicht viel. Daher nutze ich als Ergänzung das gitlab. Dort liegt eine Remotevariante des Gitrepositiorys. Außerdem ergänzt Gitlab das ganze System mit einem Issue Tracker und einem Continues Integration System.
\subsection{Gradle}
Gradle ist ein System zur Automatisierung von Buildprozessen. Außerdem kümmert sich Gradle um die automatische Auflösung von Abhänigkeiten.
Ich wählte Gradle vor allem aus zwei Gründen. Zum einen wird so die Wahl der richtigen Entwicklungsumgebung dem Benutzer überlassen. Es gibt für nahezu alle großen IDE's Gradleplugins. Außerdem ist es so möglich, die Unittest durch die in Gitlab integrierten CI Runner ablaufen zu lassen. 
Der andere Grund ist der, dass die Abhänigkeiten wegfallen. Ich muss nicht mehr alle Bibliotheken als .jar mitliefern und umgehe damit zum einen Lizenzprobleme, spare aber auch einige MB Speicherplatz.

\pagebreak
\chapter{Reflexion}
\pagebreak
\section{Änderungen der Planung während des Prozesses und Anfertigung der Dokumentation}
Einige Punkte haben sich während des Prozesses geändert. So wurde die Syntax der Befehle angepasst. Diese lassen sich nun mit weniger CommandListener bearbeiten. Dies spart entsprechend Quellcode.
Solche Änderungen sind durchaus normal. Allerdings hätte man eigentlich eine entsprechende neue Analyse durchführen müssen. Die Änderungen sind aber trotzdem in der Dokumentation nachgetragen wurden.
Leider konnte ich die Dokumentation nicht so wie geplant anfertigen. Hätte ich wirklich einen hundertprozentig ausformulierte Doku haben wollen, hätte ich ca. 3 Monate Vorbereitung benötigt. Daher fehlen im vorliegenden Dokument leider einige Punkte, wie ein ausführlicher Designteil.
\section{Nutzen des Projektes}
Während sich das Projekt noch in der Testphase befindet gibt es keinen genauen Nutzen. Sobald die Testphase vorbei ist, ist allerdings ein großer Milestone für Server abgeschlossen. Die Umstellung der Banns auf die Datenbank ist schon seit gut einem Jahr geplant. 
Dieses Plugin ermöglicht es uns außerdem, dass wir den Server im April auf eine Multiserverinfrastruktur umstellen können. Damit können wir also mehr auf die Spielerwünsche eingehen. Damit erfüllt dieses Plugin auch für die nächsten Jahre seinen Zweck (2038 laufen dann aber die Zeitstempel aus).
\section{Probleme während des Prozesses}
Auch bei diesem Projekt gab es einige Probleme während des Prozess. So stellte ich erst während der Entwicklung fest, dass ein Unittest eher hinderlich sei. Auch waren nicht alle Personen die für einen ordentlichen Test notwendig sind zu meinen geplanten Testzeiten verfügbar. Diese Probleme konnten aber jeweils gelöst werden.
\section{Qualität des Quellcodes}
Die Quellcodequalität ist grauenhaft. Dies ist vermutlich der doch relativ knappen Zeit geschuldet. Dadurch, dass ich die Dokumentation aus Zeitgründen nicht bis zum Ende im Voraus schreiben konnte. Eine Planung, die bis zum Ende alle UML Diagramme beinhaltet hätte, hätte dieses Problem gelöst. Es wäre auch sinnvoll gewesen, nicht mit einem neuen Projekt gleich zwei neue Techniken (Bungeecord und Plugin welches auf beiden Plattformen läuft) anzufangen. Dies hätte für sauberen Quellcode gesorgt, genauso wie ein Buch über Designpattern und Softwarearchitekturen.
\section{Zukünftige Verbesserungen}
In Zukunft wird der Quellcode aufgeräumt und die fehlenden lokalen Banns hinzugefügt. Auch ist ein ausführlicher Langzeittest und ein Webinterface geplant.
\pagebreak
\chapter{Fazit}
\pagebreak
Zusammenfassend lässt sich sagen, dass das Projekt durchaus sein Ziel, ein Serverübergreifendes Bannplugin zu entwickeln erfolgreich. Auch wenn es einige Stellen gibt, mit denen ich unzufrieden bin, werde ich dieses Plugin auf unserem Server ab April 2017 einsetzen. Für eine ordentliche Veröffentlichung fehlt allerdings noch die entsprechende Javadoc Dokumentation, ein Wiki und auch noch ein wenig Politur. 
\pagebreak
\chapter{Anhang}
\pagebreak
\section{Linkliste}
\begin{itemize}
		\item Gitrepository: \url{https://gitlab.com/igserfurtmcschulserver/BetterWarn/}
		\item Spigotdokumentation: \url{https://hub.spigotmc.org/}
\end{itemize}
\end{document}